                                                                                      ASSINGMENT - 1

Q1) WAP TO SWAP TWO INTEGER 

1.) WITHOUT USING THIRD VARAIBLE

a = int(input("enter number 1: "))
b = int(input("enter number 2: "))
print("number before swsapping are ",a ,"and " , b)
a,b = b,a
print("number after swapping are ",a ,"and ",b)

2.) WITH USING THIRD VARIABLE

a = int(input("enter number 1: "))
b = int(input("enter number 2: "))
print("number before swsapping are ",a ,"and " , b)
c = a
a = b
b = c
print("number after swapping are ",a ,"and ",b)

Q2) WAP TO CALCULATE

1.) AREA OF TRIANGLE USING HERON'S FORMULA

import math
a = int(input("length of 1st side:"))
b = int(input("length of 2nd side:")) 
c = int(input("length of 3rd side:"))
s = (a+b+c)/2
area = math.sqrt(s*(s-a)*(s-b)*(s-c))
print(f"area of triangle is: {area} sq. units")

2.) AREA OF CIRCLE

import math
r = int(input("enter radius:"))
area = math.pi * r **2
print(f"area of triangle is: {area} sq. units")

3.) SIMPLE INTEREST

P = int(input("enter principal value: "))
t = int(input("enter time: "))
r = int(input("enter rate: "))
SI = (P*t*r)/100
print(f"simple interest is {SI}")

Q3) WAP TO FIND QUOTIENT AND REMAINDER

a = int(input("enter a number: "))
b = int(input("enter a number: "))
print("quotient is: ", a/b)
print("remainder is: ", a%b)

Q4) WAP TO CONVERT CELCIUS INTO FAHRENHIET

a = int(input("enter temperature in celsius: "))
f = (a * 9/5) + 32
print(f"temperature in fahrenheit is {f}F")

Q5) WAP TO FIND DISTANCE BETWEEN TWO POINTS

import math
print("enter co-ordinates of point A")
x1 = int(input("enter x1 : "))
y1 = int(input("enter y1 : "))
print("enter co-ordinates of point B")
x2 = int(input("enter x2 : "))
y2 = int(input("enter y2 : "))
d = math.sqrt((x2-x1)**2 + (y2-y1)**2)
print("distance between two points is : ",d)

                                                                                     ASSINGMENT - 2

Q1) WAP TO FIND LARGEST NUMBER OUT OF THREE NUMBER

print("enter three numbers :")
a = int(input("enter first number :"))
b = int(input("enter seconf number :"))
c = int(input("enter third number :"))
d = max(a,b,c)
print("the maximum number is :",d)

Q2) WAP TO CHECK ELIGIBILITY FOR VOTING

a = int(input("enter your age: "))
if a >= 18:
    print("you are eligible for voting")
else:
    print("you are not eligible for voting")

Q3) WAP TO DETERMINE GRADE OF STUDENT

a = int(input("enter your percentage :"))
if a > 90:
    print("you are grade A student")
elif a<=90 and a>80:
    print("you are grade B student")
elif a<=80 and a>70:
    print("you are grade C student")
else:
    print("you need improvement")

Q4) WAP TO CHECK LEAP YEAR
 
a = int(input("enter year: "))
if a%400==0 or (a%4==0 and a%100!=0):
    print("leap year")
else:
    print("not leap year")

Q5) WAP TO PRINT NUMBER BETWEEN 10-30 THAT ARE DIVISIBLE BY 2,3 BOTH

 for i in range(11,30):
    if i%2==0 and i%3==0:
        print(i)

Q6) WAP TO CHECK PALLINDROME

a = int(input("enter a number to check if it is pallindrome or not: "))
b = a
c = 0
while a>0:
    d = a%10
    c = c*10+d
    a = a//10
if c == b:
    print(f"{b} is a pallindrome")
else:
    print(f"{b} is not a pallindrome")

Q7) WAP TO CALCULATE SUM OF SQUARE OF FIRST N NATURAL NUMBER

a = int(input("enter a number till where you want sum of square :"))
sum = 0
for i in range(a+1):
    sum += (i*i)
print(sum)

Q8) WAP TO PRINT KEYS AND VALUES OF A DICTIONARY USING LOOP

thisdict={ 
  "a" : 1,
  "b" : 'hello',
  "c" : [2,5.5]
}
for i,j in thisdict.items():
    print("key:",i)
    print("value:",j)

Q9) WAP TO COUNT TOTAL NUMBER OF VOWELS IN A STRING

a = str(input("enter your text : "))
count = 0
for i in range(len(a)):
    if a[i] == "a" or a[i] == "e" or a[i] == "i" or a[i] == "o" or a[i] == "u" or a[i] == "A" or a[i] == "E" or a[i] == "i" or a[i] == "O" or a[i] == "U":
        count += 1
print(count)

Q10) WAP TO PRINT
A
BBB
CCCCC

a =chr(64)
for i in range(1,6,2):
    a = chr(ord(a)+1)
    for j in range(i):
        print(a,end="")
    print()


                                                                                  Assingment - 3


Q1) WAP to reversed every element of the string

n =  str(input("Enter a string:\n"))
n = n.split()
i = [j[::-1] for j in n]
m = " ".join(i)
print(m)

Q2) WAP to capitalised first and last alphabet of every element in string

n =  str(input("Enter a string:\n"))
n = n.split()
i = [i[0].capitalize() + i[1:-1] + i[-1].capitalize() for i in n]
m = " ".join(i)
print(m)

Q3) WAP to check if first letter of each word is capital or not in a given string

n =  str(input("Enter a string:\n"))
n = n.split()
a = 0
for i in n:
    if i[0].isupper():
        a += 1
if a == len(n):
    print(True)
else:
    print(False)

Q4) WAP to print a star pattern

n = int(input("Enter a number \n"))
for i in range(n+1):
    for j in range(n+1-i):
        print(" ",end="")
    print("*"*i)

Q5) WAP to swap case of each letter in a string

n = str(input("Enter a string\n"))
a = [i.swapcase() for i in n]
m = "".join(a)
print(m)

Q6) WAP to remove all dublicates from string

n = str(input("Enter a string\n"))
a = ""
for i in n:
    if i not in a:
        a += i
print(a)

Q7) WAP to count even and odd number in a list

a = input("Enter numbers separated by spaces:\n")
n = list(map(int, a.split()))
even = 0
odd = 0
for i in n:
    if i%2==0:
        even += 1
    else:
        odd += 1
print(f"total even are {even} and odd are {odd}")

Q8) WAP to make a list of sum of numbers of digit in a list

a = input("Enter numbers separated by spaces:\n")
n = list(map(int, a.split()))
result = []
for i in n:
    sum = 0
    for j in str(i):
        sum += int(j)
    result.append(sum)
print(result)

Q9) WAP to distinct words from a tupple

a = input("Enter numbers separated by spaces:\n")
n = tuple(map(str, a.split()))
result = []
for i in n:
    if i not in result:
        result.append(i)
result = tuple(result)
print(result)

Q10) WAP to create a list of tuple having a number(from given list) and its cube in a tuple

a = input("Enter numbers separated by spaces:\n")
n = list(map(int, a.split()))
result = []
for i in n:
    t = []
    t.append(i)
    c = i ** 3
    t.append(c)
    t = tuple(t)
    result.append(t)
print(result)

Q11) WAP to make a dictionary in which keys are numbers from 1 to 15 and there values are there square

a = []
b = []
for i in range(1,16):
    a.append(i)
for i in a:
    j = i*i
    b.append(j)
result = {i:j for i,j in zip(a,b)}
print(result)

Q12) WAP to make a dictionary form a string as a key and there count as a value

s = str(input("Enter your string:\n"))
l =[]
c =[]
for i in s:
    if i not in l: 
        l.append(i)
        c.append(s.count(i))
dict = dict(zip(l,c))
print(dict)

Q13)WAP to count number of words, letters and line in a text file

with open('./testing/file_A.txt','r') as f:
    content = f.read()
lines = content.splitlines()
words = content.split()
letter = 0
for i in words:
    letter += len(i)  
print(f"numhber of words are {len(words)} \nnumber of lines are {len(lines)} \nnumber of letters are {letter}")

Q14) WAP to copy content of a file into another

with open('./testing/file_A.txt','r') as f:
    content = f.read()
with open('./testing/file_B.txt','w') as w:
    w.write(content)

Q15) WAP to print only those words in a file which contain al least two vowels 

s = str(input("Enter your string to be printed in a file \n"))
vowels= 'aeiouAEIOU'
with open('./testing/file_B.txt','a') as f:
    for i in s.split():
        count = 0
        for j in i:
            if j in vowels:
                count += 1
        if count >= 2:
            f.write(f'{i} ') 
                                   								    25 QUESTIONS

Q1) WAP to make a half kaju kalti form *

a = int(input("Enter a number\n"))
for i in range(1,a+1):
    for j in range(i):
        print("*", end="")
    print()
for i in range(a-1,0,-1):
    for j in range(i):
        print("*", end="")
    print()

Q2) WAP to count total letters, uppercase, lowercase letter in a given string

s = str(input('Enter a string\n'))
upper, lower, count = 0,0,0
for i in s.split():
    for j in i:
        count += 1
        if j.isupper():
            upper += 1
        if j.islower():
            lower += 1
print(f"Total number of letters are {count} \nuppercase letters are {upper} \nlowercase letter are {lower}.")

Q3) WAP to write fibonnaci series

n = int(input("Enter a number\n"))
a = -1
b = 1
for i in range(n+1):
    c = a+b
    a = b
    b = c
    print(c,end=" ")

Q4) WAP to read content of a file and create twon more file named even and odd and separate content of file 1 into those two based on there name

with open('input.txt','w') as i:
    i.write('1 52 5 2 6354 6 198 3 246 523 24 98 6 546 54 6 4 65 4 69 469 84 984 965 45 1 65 1 68 4 5644 644 65 4 694 48 698 4 69586958 49' )
with open('input.txt','r') as i:
    content = i.read()
    for i in content.split():
        if int(i)%2 == 0:
            with open('./testing/file_A.txt','a') as e:
                e.write(f"{i} ")
        else:
            with open('./testing/file_B.txt','a') as o:
                o.write(f"{i} ")